`bzgrep` используется для вызова `grep` для файлов, сжатых в формате bzip2. Все указанные опции передаются непосредственно в `grep`. Если файл не указан, то стандартный ввод распаковывается, если необходимо, и передается в `grep`. В противном случае указанные файлы распаковываются, если это необходимо, и передаются в `grep`.

Если `bzgrep` вызывается как `bzegrep` или `bzfgrep`, то вместо `grep` используется `egrep` или `fgrep`. Если установлена переменная окружения GREP, то `bzgrep` использует ее в качестве вызываемой программы `grep`. Например:

для sh: GREP=fgrep bzgrep string files
для csh: (setenv GREP fgrep; bzgrep string files)

# СИНТАКСИС

	bzgrep [grep_options ] [-e] pattern filename...
